[官方]今日民間記者會Q&A要集思廣益

各位巴絲大家好 我地係民間記者團體
亦姐係民間記者會官方 aka 民記
今日個記者會有記者問到，
民記自己會唔會set up一啲機制，例如民間投票，去定返五大訴求嘅先後次序

因為呢條問條有代表性問題
所以今日英文姐姐並沒有直接回答記者問題
民記會以書面回應記者問題
所以係呢度想睇各位巴絲意見
以下開放回覆

缺一不可啦.

五大訴求缺一不可
無需要投咩先後次序

唔好意思阻一阻你

可唔可以一開始就叫記者針對翻主題黎發問

可唔可以以後都儘量搵番今日個絲打

五大訴求 缺一不可

先後次序唔係我地set比政府
係政府打算由邊件開始做先
由邊件開始做起都好
都要回應曬我地五大訴求

五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

唔會
所謂五大訴求 缺一不可 就係每項都同樣重要 不分先後
如果係話做先做後嘅問題 點解唔可以同時做? 見唔到有任何困難係唔可能同時做
就算有困難都唔係我地諗 係對家自己解決

支持 缺一不可！
仲有要多D soundbite
唔可以變左分享會

無先後次序 有次序即是有談判既條件 加上泛民隨時會重建大台 咁即是送彈藥比泛民代我地發聲 同政府談判 最後只會出賣500個被捕義士及其後既大清算

大家講求直接民主，可以設立投票，俾大家投先後順序，另外應設一個"不分先後"的選項。

推

推推

推推推

收到你既意見 我地事後都發現左呢個問題
但係要佢地做係冇可能架

無先後次序 一切睇政府點回應五大訴求 如果政府做到令大部分香港市民都滿意 自然唔會有咁多人出嚟示威遊行 有人號召都未必有咁多人出

真係離題個陣照答左先，答完後叫記者針對翻主題會唔會好啲

一投咗票，就比人覺得排第尾果個係唔重要

件事由林鄭一手搞出黎
搞到班後生被告一堆罪
律政師仲要攬告
依兩件唔該落台坐監

重複五大訴求 缺一不可
談判桌上就只有呢樣
冇次序，冇輕重
我地提出左兩個月，政府冇絲毫正面回應
咁係佢地有問題

其實每次記者會都開咁長 聽眾都好難集中精神聽
更何況每個訊息都要時間消化
建議不如定返個做一個鐘 一夠鐘就截問題
餘下記者有問題要問可以交紙下次答或者留名承諾下次會優先俾佢地發問

我方其實唔可能咁惡的
要明白民記其實係要跟媒體既遊戲規則咁我地先上到報
佢地覺得冇野寫就會搵第2個角度寫 such as 大台質疑
呢一方面我地努力...

無次序。
無大台、無公投機緊、無辦法做公平投票，諗都唔洗諗。

出太多次就起到底，咁就危險

我反而覺得有市民上黎講係幾好

分享環節同答問環節最好都限返時
同埋唔一次過答哂所有問題就即係每次都會有問題問
比較無咁易會無話題

考DSE, 5條題目，每條20分

可能響考生（政府）眼中，每條既難易度唔同，會影響作答既先後次序

但響評卷員眼中，五條都係均等的。

香港人追求既，係100分

留意番，政府而家仍然拎緊0分

冇先後次序
五大訴求 缺一不可
唔係我地諗做邊件先或後，做咩先係政府諗
有咩困難應該由政府解決，雖然我地睇唔到有任何困難唔可以同時做

打漏左
因為大部分人吸收力同集中力都有限
時間太長 資訊太多會難接收訊息
唔係個個都係頂尖份子 要顧及大眾

有次序，五個都係第一。

唔係人地問左個問題，你就要答佢。唔好比人frame左個思維，要challenge個問題本身。

我問你，言論自由，人身自由，宗教自由，新聞自由，出入境自由，你點排序？你唔應該排，因為所有自由都係人生而該享有的權利。

我覺得而家首先係要處理警隊問題行先
只要警隊倒下高官嘅保護會變得好危險
佢只要答應某一啲要求，五大可能未必做得晒
佢做咗呢一樣讓左呢一步🤔其餘嘅慢慢就可以做得到

近日睇到另一個問題係，大家好難解釋自己友武力升級🤔其實你研究下咁耐以來從6月9號開始，和理非集會集完就散，剩低一啲毫無抗爭經驗只係想單純改變政府嘅小朋友俾黑警堆埋一齊等拉，6月12號情緒難免係會激動啲！但唔代表嗰一日佢要退後引人入去然後警棍胡椒水催淚彈等等武力既合理性！12號當日所有人都係就地去取材去還擊警方嘅武力！警方所洗用嘅武力越升級同密集，市民使用武力就會逐漸升級去防禦你，冇汽油彈你就話我地用汽油彈，結果就係反正都係畀人屈有火唔點？香港警方嘅一舉一動一言一行所做成既結果黎，然後再選擇強烈譴責？咁同挖個窿逼人踩再強烈譴責人地破壞你個窿有咩分別，然而升級左既武力係無得返轉頭！！

冇次序
五大訴求,缺一不可
呢個係一種強硬姿態
有次序 = 自己讓步先
點解唔係政府自己同我地傾, 讓步先?

正經post咪撚用金剛棒啦好嘛

準備多支MIC比記者

純粹個人感想不喜插細力d

五大訴求 缺一不可

定先後次序即係瓦解呢場運動，肯定會有人（食政治飯嘅人）階段性勝利叫我地回家
五大訴求缺一不可

要有代表性既機制，就會需要好多人力同資源先做到 好似之前民間公投咁，咁就好有代表性

不過我地可以參考下民建聯做法，搞街站簽名
一黎可以有個名目去號召義工出黎搞街站/放映會
二黎可以順手做文宣，等文宣唔洗螞蟻搬屋咁

不過簽名既主題可以由最簡單做起
EG. 支唔支持五大訴求，缺一不可
簽名個數至少有個參考，我地記者會可以代表到幾多人

不分先後，決一不可

可以簡短啲
五大訴求
口號定義 收集不同意見
宣傳活動

文宣文宣文宣。
一個人力量好細， 但一千個 一萬個既力量就好大
唔好睇少人民既力量

今日時間過長先同巴打道歉
還請巴打們理解
民間記者會宜家有好多國際傳媒關注
佢地對一路都想搵到抗爭者, 受害者做訪問
今日比左個機會比國際傳媒寫故仔
請見諒
下次我地會控制返

呢條問題係trap黎
有優先次序即係唔係缺一不可
有時某d問題你有懷疑就講兩句無陵兩可但同題目有直接關係既野
之後再打蛇隨棍上講你既理念，目的，同針對政府既野，只要同問題有小小有關就得

記者會目的唔係答問題
係比機會你表達自己想表達既野

會唔會喺其他平台都收集下意見
講真例如baby Kingdom
建議可以去啲淺黃淺藍嘅地方攞下意見

同意
我們與惡的距離都有講過
有d新聞只係俾7歲智商嘅人睇
雖然唔係如出一轍
但我想講嘅野係
可以深入淺出1d
如果唔係好難入屋 記者亦都難搵到bite

簡單d黎講就係引記者寫我地想佢放重點嘅points
建議每次記者會都搵多d bite
例如今日你地重申幾次無大台 大肚婆動之以情
我覺得都係一個好方向

多謝你地 加油💪🏻

純粹對"由你地set up機制"既意見,唔係用黎答記者

一搞投票,好大機會變內訌,或者俾對家離間

假設有一班人話一直都講缺一不可,你地都答左好次,你地都知道
明明冇大台,點解你地搞投票?你地係大台?
跟住就會有另一班人應該要談判,支持投票,互相對罵
運動好容易就因為咁而散
呢場運動一開始冇大台,冇乜把握就唔好中途做大台

其實政府大把資源去做民調,佢地點會唔知先後次序

我就離開同溫層，訪問左淺黃老母，佢覺得表現唔係太理想，有評語畀你地，希望你地睇睇︰

[知己知彼] 淺黃老母今日睇完"民間記者會"，佢話有以下3個感覺，建議改善！

8月6 既民間記者會 我地同時係連登、高登、香討、uwants同BK發左檢討同今日既預告

但BK秒del左我個po

無分先後，缺一不可

我既post，可供參考
民間記者會可以還原真相為主

但同意set up一d 民間機制
例如邊個活動呼聲高/定咩日子就去一齊做同實行
再宣布活動詳情及原因，再通知廣大市民 (只限和理非活動)
或者抽籤讀出示威者係連儂牆既心聲/感人故事
仲可以投票不同傑出示威者，睇下邊個十大值得表揚

其實我覺得暫時記者會係用victimised 同打破警察謊言，慘得多會疲勞，證據多都會悶，但多樣性既記者會可以有noise， 吸眼球
另外，記者會係for 市民，示威者今次係尼奪權，要俾大眾信任依個群組，知道示威者幾優質，有幾可愛，有幾尊重民主民意都好重要。

唔好同我講要理性討論/好左膠 記住我地既target 係班中立，淺藍，佢地真係要動之以情 重點係觀感，感受，唔係真相同理據

其實，你地係唔係要用下北京語調呢？記者會打開天窗說亮話，要強硬回應：

1. 外部勢力請說明是警黑势力，要嚴重警告佢地盡快收手，不要一錯再錯。

2. 由頭到尾依個係愛國愛港示威，反對政府不顧民意硬推，一切事件原至林鄭及盲目建制派。所有愛國愛港人士要旗幟鮮明反對不理民意政府，所有子虛烏有的指控不會令事件本質顛倒。

3. 港澳辦有興趣打開天窗説亮話，民間記者會可作安排在香港進行，以讓對方了解。同時，聲明人大政協並非香港人選舉產生，沒有代表性，他們發言不代表廣大市民。

4. 到依家仍然表示有大台，顯示部分人士尢其年齡大的政界人士脱離民眾，脫節，佢地從群眾中來從群眾中去。

依家我地除了警方，更要應付中央，不要只講一樣野

真 聽唔到記者問咩

五個一樣咁重要, 一定冇得斬件

推呢個答法 五大訴求 都係同等重要

政府你覺得邊樣易做 （易分化）咪做左先 但無可能叫示威者幫你搵埋邊樣最易分化到自己ga ma

下一步 搵銀髮族
最好識d drama
唔好講大道理
講 只係想政府 特首 律政司 岀嚟面對市民
好好同香港嘅未來對話 回應訴求

唔好將我地辛苦建立嘅香港 推向深淵

搵走光少女[希望佢願意]

分享個經過 喊埋重有效果
喊唔係你地搵我分享我羞愧
而係我對警方咁樣侮辱女性 但我地咩都做唔到

民間投票，去定返五大訴求嘅先後次序
答:希望缺一不可
同埋無大台情況下,市民個體會用行動黎證明自己"受唔受政府貨"
假設"收貨",市民可能會退出運動黎表達自己已經滿足

呢位巴打突破盲點了！

呢條問題絕對係trap!

要答就答不分次序決一不可！

好想知道仲可以回樣宣傳呢個記者會?
記者會講過既野其實對中立/淺藍黎講好有用
但係我地可以點宣傳好?

鄉討U汪反而無？

想問吓下一次記者會可唔可以回應番葉劉同葉國謙 話如果佢地禁肯定有大台 不如一齊爭取成立獨立調查委員會查個水落石出

請問可否增多些外國傳媒的提問比例，特別係英美日澳，雖然他們的問題會比較尖銳D，但可以增加起世界上的曝光率同認受性。
因為我地的目標，係要爭取主導，唔好被政府一言堂

缺一不可

但係咁好易比人覺得係大台，你話自己唔係大台，但係又搞投票，D人一定會覺得係大台。

我覺得民記可以同開post / FB / 街 收多D意見， 匯報啲大家都差唔多同意嘅就ok。

你睇返民調

但係呢度既人會答你，缺一不可。

覺得唔需要，因為好易變大台
記者會只需回應政府+警察就得

仲有涉及機制同共識方面
你唔需要答要定唔要
因為成個活動係無大台無主導
成個運動係由香港人主導
我地深信香港人有足夠既智慧去合作搵到正確既方向
因為大是大非黑白分明，做正確既事係唔需要猶豫
因為岩就係岩，錯就係錯
所以先會有二百萬人行出黎反送中

推，大家要集思廣益

引用權威最好
係lihkg 收集意見太偏頗

釋放示威者咁低

離一離題
我想問有無可能整個類似google 問卷既野俾人填，然後大家都可以喺上面表達意見，e.g 大家有咩問題想問/有咩改善空間
然後用投票形式再揀題目
但係 唔知會唔會多左啲人搞事

咁樣會唔會易啲集合更多香港人意見，因為咁樣無account啲人都可以喺fb 見到然後講下自己意見

再一次多謝咁多位巴打

如果可以 請煲大過期催淚彈

同埋試下邀請銀髮族 銀髮族遊行都見到好多飽讀詩書嘅長輩

支咪叉夠電先好用

至於次序問題 我都認為係有d trap
真係要回應的話
可以建議你地答 我地未必有足夠能力自己做投票
建議可以搵有公信力既團體做一次公投 無大台影響下
全香港市民都可以用自己選舉表態
咁樣可以明哲保身 我地係無大台
更加突顯普選的重要性 認受性

強烈suggest記者會時間改做食飯時間
大概1900－2100左右
好多人係新聞撈飯
如果係呢啲時間播，個影響力應該更大

而家係談判緊
唔係學術討論
咁樣只會比人食住

今次咁長係因為有市民憶迷返D經過
我反而覺得好好
未去過集會既人聽D市民講既野好REAL 真心覺得有用

如果問其他方向可唔可以解答話
因為你地唔係大台 想收集多少少確實市民意見然後整合再代為公布
唔想係憑你地個人意見去發表 咁o唔ok？

因為班狗問乜都答我未有相關資料
班狗就話無心答姐
咁我地就返佢地問題去收集意見先再答都夠禮貌掛？

建議記者問問題都要用咪，有時直播聽唔到記者問乜

引用權威都唔好
即係有暗示

冇大台就冇機制
記者會就記者會,唔好做多左野
到時連自己人都唔承認你地民間記者會

五大訴求，缺一不可
撤惡法
銷控罪
非暴動
查警暴
真普選

其實我覺得多個渠道幫手足知道其他手足點諗係無問題。連登個正負評機制其實唔太work。

如果有一個嚴謹既機制，民間投票係其中一個方法，幫手足理解大家對五大訴求有咩睇法。當然，呢種民間投票亦都可以用於其他議題上，例如對某行動既支持度。

其實都無話大唔大台，投完票個結果係咁就係咁。個數據只係俾人地參考。只要投票發起人唔係用數據命令人，其實都唔會變大台。當然，其他人點引用數據討論又係另一回事。

如果唔鐘意既，絕對可以唔理個數據，照做

我覺得最好係lunch time做，打工仔定時定侯聚埋係老麥開speaker一齊睇online加offline強勢結合(我知m記仆街，你可以dry坐唔食ge)

幫大家推推

其實呢啲問題開得記者會你應該係想話有二百萬加一嘅民意做基礎
下次唔使咁陰柔，直接強硬啲話五大訴求堅持咗兩個月，呢個係我地二百萬市民嘅最低要求唔係冇得傾
呢啲共識即管去盡對政府強硬

有真普選，選到真香港真民主人上去
一個特赦就搞掂
但義士真係要挨一段時間

又唔洗道歉咁誇張
你地肯付出時間精力 我多謝你地就真
我純粹係俾d個人經驗分享
因為以前有做過傳譯 所以對開會時間長短比較敏感

無記錯200萬人遊行個時已經嗌緊五大訴求
即係有二百萬民意support
要fact check

但其實lunch time都幾多人快快手食飯之後訓教

係呀lunch time或者放工後一個鐘最好

其實好認同今日有講話無得談判，缺一不可

直頭講 冇人再上街就係民意 算鳩數

今日有大肚婆上去分享都被人del
建議可以落各區連儂牆收集下街坊民意 始終唔係個個都有上網上討論區特別係中年同年長人仕

未必，真普選選出黎都未必係我地想選既
只係唯有服氣

整體黎講好大進步
不過cut片可以再好d
有d好似cut到冇頭冇尾咁
同埋最後收尾太突然
仲有要俾咪記者，好多都唔係聽得好清楚佢問乜
嘉賓請2-3個就夠

可以隔兩至三日先搞一次
每日搞應該準備唔切
慢慢黎期待下次更好

我覺得唔好主動舉行投票，一舉行投票就有機會分化
最好避開呢d會導致分裂既舉動

韓國瑜

沉底

同意!!

我都係，訓半個鐘，星期六日而家基本無休息

小小意見
如果響坐晒埋位, 真係正式開始前
先問一聲, 講話, 唔好意思, 請問有無傳媒覺得位置收唔到音
需唔需要協調下
同埋響一開始前, 先講一聲, 話將會播片, 到時候需要熄燈一陣
有無傳媒覺得要留返小小光?
同埋講話自己始終唔係開慣記者會既人
可能會暫時答唔到傳媒所問既問題
歡迎傳媒下一次再提出問題
定當會盡快回覆所以傳媒既問題

可能個印象分會高D

小小意見

投票萬萬不可，你引用返上面既民調，有參與示威活動既人對五大訴求全部70％以上，順序都已經比埋你

如果第一屆真普選選出的並非民主本土派
只能講係香港人命運如此
你不得不服

同意.....

屌林鄭下台仲高過釋放義士
好撚自私

係囉
明明缺一不可
投呢個做乜撚

記者都有佢哋既責任。限制佢哋既方向，吾太建議

五大訴求 缺一不可
香港人已經妥協左廿幾年 今次係退無可退
欣賞你地既努力同熱誠 你地暫時講既野仲代表到我立場
提你地做落去都要繼續自己初心
「對抗官方一言堂搬弄是非」
「不是大台 只是平台」

我覺得宣傳都仲係唔夠
同埋好似上面有巴打咁講 兩三日出一出 QUALITY好似先會高D?
仲同希望兩日前可以講定有記招 方便大家傳通天...

缺一不可，做邊樣先係政府自己諗

無輕重，但政府技術上又唔可以同時做到，會唔會表示如果政府開始有實際行動做其中一兩個，勇武行動可以相應減少？
(討論下，唔好屌...)
(考慮埋淺黃淺藍D牆頭草呀)

真

呢度其實係兩條問題...
1. 民記會唔會做啲機制收集意見
2. 五大訴求有咩次序

1. 其實你地已經係收集緊意見啦。再進一步好視乎你地定位，人力物力，仲要考慮方法嘅代表性。
2. 呢條問題有前設係伏黎啦。呢個唔係民記可以答到嘅問題。如果市民有聲音認為應該有次序，民記嘅職責唔係就係反映番出黎咩？

你班話睇民調既ON9仔同我碌大隻屎眼睇清楚人地記者問題同民調問題好唔撚好
幾時做個次序; 同埋應唔應該做
係兩回事黎嫁!!!
最多人認同做，唔一定最急要做。
總撚之民調結果就顯示，大家都認同五大訴求，五樣都要做。
你問邊樣最急，緊係釋放義示最急啦，每遲一日佢地就受苦多一日。
但總之，一定要政府做曬先收貨，否則示威唔會完結。

BTW，覺得OK的話，跪求幫推以下POST
【集思廣益】“法庭不應採立香港警方為誠實可靠證人”聯署行動

雙普選

個人認為五大訴求，缺一不可。
呢樣堅持亦係令對家二個月以嚟倒轉唔到民意ge 重點
多謝巴絲咁努力做咗個咁高質ge記者會
個人提議可以邀請銀髮族，中年人上嚟分享
Reach到多啲唔同人
另有有少少建議 以後答革命，revolution 等問題可以spin去話有唔同interpretation 而唔等於推翻政權，目的係揾出社會問題，再從中帶出改變。

林鄭正式落實真正雙普選時間表嘅話
我可以暫緩其他訴求

如果陳菊仲起高雄，Korea Fish 未必有機

人家做得這個什麼集思廣益 表示希望用大部份人的意願做事(避免有鬼推波助瀾 攪歪運動) 不如增減三樣 令政商向淋病施壓 要不然兩邊不討好 始終人家出住糧去玩遊戲 手足們就以身犯險 值得與否 自己三思

加油

出咗一次就唔會再出現ga啦

五大訴求 缺一不可
沒有次序 沒有輕重

我覺得可唔可以同文宣組夾一夾，將我地個宣言，做成記者會個背景呢？

我諗可以跟番第一次記招所講 感覺會consistent啲
冇先後次序 缺一不可
而最重要係雙普選

今日個巴打都算帶出你呢個意思
只係佢一開始支吾以對講左句唔知在先觀感冇咁好
講左自己對句口號既睇法先，再講返大家對口號理解都唔同會好d

其實無可能咁做，記者會有權問，但主辦方可以考慮回應咩種類既問題或者回應到咩程度

唔洗介意d記者係咁問大台
不厭其煩咁重覆返個事實出黎就得
岩岩港台睇多次
整體黎講真係幾好

有線重組北角事件揭多輛警車待命 並不如警指被示威者包圍阻礙調配

下次搞
可以煲大呢件事

喺收發意見方面建議可以利用連儂牆
連儂牆最初只係市民寫打氣memo嘅地方
慢慢進化成發放資訊同文宣嘅渠道
其實可以進一步利用連儂牆收集市民意見
令意見來源更廣泛、認受性更高
例如可以貼張大poster 畀市民寫comment/ 放收集箱
始終有好多人唔可以靠網上reach到

無次序可言，一做就做哂，分次序俾佢做啲唔做啲

香港人日程表提醒事項
［快入幫手！］正版香城Online玩家交流區！要你幫忙更新系統！ ！

[行動post 冇人理]未來數日反送中活動簡報

[8月9日] 萬人接機和你飛 建議注意事項

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

朋友係機管局員工，嚟緊3日和你飛集會，想講幾句

搬運工

緊急注意！催淚彈禍害十分大！我要將過期催淚彈文宣片即刻流出！

推，呢個有專業資料，希望有fact check 或者 搵到醫生出黎講解下

下個主題可以集中係攻過期催淚彈 / 過量使用 / 使用不當等等

答案其實都係一樣，做邊樣先由政府決定，每個市民心目中都有唔同嘅次序，有人會覺得做A重要，有人會覺得B重要。政府做完一樣，有市民如果收貨，出來抗爭嘅人數自然會減少，當然做最就會減到0.

其實真係可以同時間做，開一個記者會
1. 宣告正式撤回 《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》
2. 於6月12日稱和平示威活動為暴動言詞實屬不當，正式收回及致歉
3. 承認因自己的施政失誤導致暴力抗爭行動出現，付上全部責任。撤換刑事檢控專員，公正地重申檢視所有抗爭者的控罪 ( 當然最後就唔告啦)
4. 對於一系列的政治問題及警暴警黑問題成立獨立調查委員會
5. 會把港人不接受 8.31 框架的意願上告中央，並重啟政改，開始立法會改組工作

五大訴求缺一不可

真係好簡單，一個記者會可以完到既事，需要排次序嗎 ? 撤回同收回言詞不當都唔做，屌鳩佢咪咁虛偽啦。

我岩岩睇多次最後個記者問既問題
佢係問重要性，邊樣重要d邊樣無咁重要

如果係重要性既話，5大訴求全部都一樣咁重要
無分邊個重要d邊個無咁重要
反而實施時間可能大家會有分歧

［有圖］原來有BB因為催淚彈出晒紅疹！

素材

咁如果佢做住一樣先,之後無限拖?失左民氣又點??

機制真係難搞 一個問題要收集龐大既數據要好多人力時間

唔會分，一定係缺一不可。
全部環環相扣，冇得分。

多謝民間記者會成員。佩服你哋既語言，即時反應，邏輯能力
竟然講得哩個民運係無大台，所以你哋都無能力去號召市民出來，係市民自己行出來，係根據政情發展自己行出來。所以五大要求，係無次序可言。市民覺得政情，林鄭，警察做到嘢，自自然就會開心，吾洗日日阿sir開記招。
或者可以係記招講下警隊or政府係哩段期間，做到既野，甘就吾會一面倒，成件事會立體d。不過好似佢哋未有任何野做到。sor
有主題好好，會鮮明。洗腦d。

定五大訴求先後次序可以好危險，因為政府只出一項然後拖住其他都會即刻令我地內訌，而因為我地無大台，內訌時好難有人協調，而一處理得唔好就好易散

再者，以現行調查方法，無論我地點樣處理都解決唔到代表性問題(因為無可能叫得到所有stakeholders投票，而點define stakeholders本身都好難處理)，只要一出個投票result都實有人不滿，埋下不和伏線

所以我寧願無代表性都唔好將「先後次序」呢張底牌揭曉，因為必定得不償失

要做就只可以叫政府一次過處理曬五個訴求，而且政府必須有具體實行時間表

另外下次提議可以精簡啲，今日真心冗長
建議每次主要內容維持係20至30分鐘要講完。

好撚狗，邊間報館呀，話明最後一題唔俾問呀識唔識規矩呀
下次再有唔使理佢

重要性咪五條都咁重要，個問題係政府冇意思想解決任何一條
大返記者轉頭佢應該問返政府佢覺得邊條做到先就做邊條，但做得好唔好市民收唔收貨係會反映示威活動嘅密度同人數上面

好答案
推上去。

五大訴求係無先後次序
無需投票

大台:
如果大台嘅意思係整個運動嘅推手 咁我哋嘅大台就係漠視民意 縱容警暴 麻木不仁嘅政府 市民每一次集會遊行或行動 都係由政府激發出嚟嘅

民記代表性:
由六月至今 民間發起咗好多次大大小小以爭取五大訴求為目標嘅遊行集會 參與人數已經話咗俾政府聽 市民追求五大訴求嘅堅持 而我哋亦一直反映緊呢一班市民嘅聲音 - 五大訴求 缺一不可

可唔可以睇今日份英文稿？

我建議文宣方向

針對警方無差別襲擊，標籤為國家恐怖主義武裝組織

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

認同請聯署請分享
已有27,387個簽名（9 Aug 2019 at 00:37）
［白宮聯署］香港警察為恐怖組織

鼓勵遊行示威口號
HKPF IS STATE TERRORIST!
NO STATE TERRORISM!
NO INDISCRIMINATE ATTACK!

[置頂]設立三毛台：聽聽三毛講咩，連尼住幫幫手

幫推，瓦解三毛人人有責

2次既C打都好正

五大訴求，環環相扣，五樣都咁重要

記就算問多一百次都好，我自己都排唔到個先後次序，因為只有五樣野一齊進行先會係香港人既福祉

Btw 對於民記短期有少少建議，就係開始收集經濟數據，概念如下：

目的：防止經濟抹黑

原由：第三季數據10月初就會有，觀乎環球經濟不穩定因素（中美貿易戰、脫歐準備硬脫、俄羅斯示威），幾乎肯定會拖累香港經濟，所以要收集定數據防止抹黑

方向：
1.通過對比中國經濟數據同香港經濟數據既關係去證明中美貿易戰既影響

小弟非常唔慎密同空乏既建議，但都希望有用

撤回修例草案系首要,第一日行出黎就系初衷不變,我個人覺得

有張文宣圖咪5環嘅
冇次序可言

你話CHECK過咁我信你，SORRY返先。
因為樓主POST內文提及左先後次序。

但佢問"邊樣重要d邊樣無咁重要"同樣同"E幅民調 - 應唔應該做"都係無100%直接正比關係顯示到。
因為例如97%反修例人士覺得應該要有獨立委員會，但重要性評分的話，可能得80分。
85%反修例人士覺得應該要重啟政改，但重要性評分的話，可能有100分。

所以如果佢問重要性，打死都答全部都咁重要，五大訴求，缺一不可。

五大訴求 缺一不可

隔離有post話大眾想要即食D
會唔會考慮多D圖/片eyes catching左先
感謝放後D

冇次序

真，其實完全聽唔清記者問咩

唔需要俾答案佢
搞到社會亂嘅係政府
梗係由政府提出解決方案

另外搞得太多野就會變大台
會俾對家針對之餘，都會分化自己人
只要陳述事實俾中間派就好

個人覺得定次序係陷阱黎, 主要係正虎主動落實五大訴求, 唔好再叫回應, 因為林奠其實回應佐十萬九千七次佢唔會撤回, 唔會成立真相調查......etc.
而家我地係要佢落實幾時實行我地嘅五大訴求. 佢只要踏出第一步, 自然就會有次序出黎架喇.

同意

其實呢D投票嘅認受性好低
又唔知投嘅係咩人，水份又多
五大訴求 缺一不可嘅聲音已經講左好多次
唔需要畫蛇添足

- 太多嘢想表達, 有少少太正經
其實每次記招應該FOCUS D
可以係反駁克警既謬論
又可以係拎返6-8月克警暴力行為
總之唔好拖太長, 上電視要令人有睇落去既意欲
唔係話要膠化, 但係要有話題性, 容易入屋既

- 答問題容易因為無大台問題顧左右而言他
其實好多問題你可以作為一個抗爭者自己感受咁作答
無大台唔代表無個人思想, 例如, 光復香港時代革命既意思
你地講咗一句 "每個人有佢自己諗法, 我唔知呀..."
我個人認為"我唔知"係唔應該出現,
你可以伸延落去講下林鄭點睇,
梁天琦點睇, 毛EE點睇, 李怡點睇, 嚟表達呢句口號意思,
>>再反咬返林鄭只係想放大港獨思潮嚟逃避自己管治失當
>>再再帶出其實示威者想爭取既就係改革呢個唔公義既制度
- 黑警濫暴/ 捕, 選擇性執法, 問責制度失效, 立法會DQ, etc.
而五大訴求就係推動呢個變革既核心
(唔一定啱, 但至少答問題要有推進, 唔好答我唔知...)

- 我覺得公開招募係幾好
唯獨是要小心被何妖之流騎劫
唔好因為民主/ 言論自由接受佢地上去
佢地只會詭辯拉你打泥漿摔角引你答錯
可以搵多d唔同界別人士表達自己睇法

- 之後應該有人問對港獨睇法 (定問咗?返緊工無聽哂)
可以做下準備

- 有機會可以試下側面描寫前線手足
等大家多d了解佢地點解會做某d行動
面對緊咩困難, 話俾大家知佢地都係有血有肉既人
少不免加d煽情少少既背景就會更加多人同情/ 吸引多d人注視

辛苦你地啦, 又要做準備又要面對鏡頭同網上批評一定好大壓力
試下搵到自己既定位同節奏, 唔需要心急既, 加油!

認同
幫你推

五大訴求 缺一不可
重要性可以排 但唔代表可以妥協一兩個訴求就夠

反而民間投票值得考慮
可以同前港大民調合作 記者想問既民意問題交由佢地做民調
亦都可以係連儂牆劃個位問人意見 再整合出黎

［朋友用我account share］
五大訴求，決一不可。
呢個係開價，但現實諗有冇可能做曬5樣？
送中今年唔會有，出年，下下年都唔見得會有。
事實上，60日黎顯示左既係，警察可以做到既效果係比送中更差。送中係法律上既角力，警察濫權連法庭都未入到就可以拉你，打你，鎖你。唔怕你認得因為根本冇證，你認到佢佢都告左你襲警先。發展落去，一定係就算冇示威冇衝突都會有呀蛇睇你唔順眼就推你入後巷。

獨立調查委員會，追究濫權警黑勾結，先係最迫在眉睫。

但冇人會講，因為一講就違反不割蔗不篤灰。姐係你覺得義士唔洗救？唔洗講徹回都收貨？

可以多強調616 二百萬＋1人上街的情況
相對於國際上，呢個係好震撼的一件事

對外功夫可以再做好ｄ，即使內容幾豐富，嗰面唔靚係吸引唔到人睇，記者會係一個增進我方民意嘅好途徑，我哋想睇多ｄ有理有據，一針見血，言簡意賅嘅嘢，最好就圖文並茂，將班狗嘅謬論逐一擊破。唔好將記者會變做分享會

搵啲口才好嘅

港獨真係要準備
始終唔係個個預到咁大

跣死人既問題。
連登唔代表社會大眾，我哋出咩結果都好，都會俾人query 個公信力。我哋最多促請香港民調進行民意調查，但調查既範圍可以積極依據連登內我哋所見既意見而制定。
我哋係表達一部份民間嘅concern，但不完全表達民意。

五大訴求 缺一不可
每個訴求都一樣重要
////
btw 我覺得 一開始新聞稿真係好長... 好悶
你想有篇詳細 可以係連登上發放
live上盡量簡而精，一語中的會冇咁悶
加油

到左今日竟然你朋友都仲相信獨立調查委員會先係最迫在眉睫
本來真係覆你都曬氣，但為左順手推下POST同你傾下。
獨立調查委員會做左先，但唔知幾時，或者永遠都無真普選，你覺得獨立調查會有令人收貨既結果?鉛水事件無樣版你睇?
所以現實要做，一定係五樣做曬，環環相扣。無可能話現實做唔曬，只係視乎政府肯做定唔肯做。

今日因為土地問題 主持人遞唔到
下次會留意

咁答得唔得呢:
而個問題每個參加者都有佢既主張, 但係一路運動既聚焦都係五大訴求, 獨立並不包括在內

自回，樓上已有兄弟講咗用民調結果

五大訴求
缺一不可

無分先後次序
只有公義彰顯

[最終戰術] 如何兵不血刃做低政府

我諗佢個重點係追究警黑，獨調係手段。咩方法都好，濫權一定要有交代。

同意唔應分次序

唔會
無先後次序
五大訴求同樣重要！

無先後次序，一樣重要，缺一不可，呢2個月我哋付出太多，無妥協嘅餘地

多謝民記，辛苦哂，你哋好叻

手足齊檢舉！ 唔該
段片影到勇武個樣！

講 運動既焦點係五大訴求,
五個訴求中沒有包括港獨

今日係唔係有答過類似既

就算重點係追究警黑，都一樣係唔會可以用佢作為單一最迫切既訴求。
獨調係手段，警監會係手段，ICAC都係手段，但因為體制問題，佢地已經全部失效，所以唔解決體制問題，根本唔會解決到追究警黑問題。

官方答案：

民間記者會是一個平台，將民眾聲音向外宣揚的，而非抗爭運動領袖。整場運動由上街、各式各樣的口號、文宣、五大訴求均自然聚合，可謂一呼百應、亦可謂眾志成城，只要是乎合民意的意見會慢慢打磨， 沉澱再水落石出。等於五大訴求的誕生一樣，缺一不可，是自然而非人力可操縱的機制。先後次序並不應該由市民決定。而應該由政府踏出第一步，落實框架及立即執行，以處理社會危機。

多謝大家

辛苦哂咁多位巴打
聽日冇記者會

shared from Jerry Sir

跪求所有人都睇 唔好too long didn't read

【超長文】警隊記者會 VS 民間記者會

不談政治，作為媒體人，來談談兩個記招。而對反修例人士，此文大抵不悅目。

早前在直播說過，警隊每日記招最危險的，是資訊。

不在乎黃絲們信與不信，警隊單方面羅列的是數據，甚至實測。

當然你會訕笑，中一玩Lab都不如的示範，搞成太空館大派對的招數，到底有何威力？

那你要先離開連登、《立場》和《蘋果》。 大家對政治病態熱衷，坐定定睇足全程，對於差佬遲到、小學雞示範、辭不達意，以及被記者圍剿等等，當然是笑到趴街。

但所謂的民情，尤其是藍黃歸邊的如今，反抗爭者對政治不感興，報章與網媒的節錄便是真相。

第一次例行記招，警方玩起激光燒紙仔。黃絲網友笑死之際，藍絲卻言之鑿鑿，轉貼《蘋果》四年前報道：強光可以致盲。

在面書看到的Like與Share是不真實的。黃藍兩方本身就有普遍年紀差異，正如你收不到流浮山大波妹的圖片，只因為你沒玩Wechat。

面書與IG一面倒的笑聲，加上晚上難得盡興的派對，讓大家忘掉，在不理解政治的平民裡，示威者手持無數激光劍，香港危險如Star Wars。

資訊為什麼可怕？在於警隊有法律作依憑，每日可以刷新數據，而非言之無物。

來到第二次例行記招。

我認為，如果沒有抱強烈立場，警方簡述的內容，還是很有感染力。

放低成見，問問自己，我們是否有權限制市民拍照的自由，甚至要使用些許武力？

我認為，答案始終是否定。所以文宣組最近不斷渲染，要待人有禮，勿指罵與粗暴。

至少在這一點，警民是有了共識。示威的生態也有不明文的公權，而限制攝影，便是其中之一。

但這些權利，是否能被公眾接受及理解呢？

打個比方，警方破獲所謂的武器庫，搜到弓箭與化學品，均屬事實陳述。警方有否造謠？某程度上亦無失真。

我們要去除Insider的觀點，才能與溫水煮蛙二十年的政府，打一場漂亮的文宣戰。

回顧弓箭事件，文宣打法是其箭頭並不銳利，殺傷力與警暴無可比擬，示威者心存憐憫。

但不求政治的市民眼中，弓箭就是武器，雷射筆也一樣。

你可能不在意這種人，等於你無法理解何以有人撐警，但事實上很多市民無收錢就做藍絲。

到底是為什麼？

警方知道記者問題尖銳，自己成為眾矢之的。仍硬著頭皮開記招，因為對象不是民智已開的諸君，而是信我們收美國佬錢的大眾。

示威者打途人，阻拍攝、搶手機，是否有感染力呢？黃的義憤嚴辭，藍的拍案叫絕。

要緊記，200萬人大遊行，都有人信我們有二千幾蚊人工。

又回到民間記者會。

有網民呼籲傳媒杯葛警隊記招，作為行家，說句實話：這是不可能的。

報道真相是傳媒天職，警方的案件陳情是社會議題，最多敲頭盔表態，不能選擇性罷工。

而民間記招，缺乏政黨的號召力，幸有網絡造勢，也成為是傳媒焦點。

但關鍵的資訊，民間陣型與警隊之中，就有了巨大差異。

兩次民間記招，資訊都圍繞表態訴求，以及經驗分享。若求以正視聽，直播、新聞片段、各網片均有同樣效果。如果開記招是為整理經驗及講Sound Bite，意義及傳播力就大減。

長遠要對衡警方的數據戰，不能被動等對方犯錯，除了打感動，也要有確實的主題與論據。

所以有網民提出，邀請湯博士出席記招用科學糾正謬誤。但雷射筆的型號並不確定，沒有絕對的樣本作比較，就沒有科學結論。

言則，警察打茅波，不代表無作用。

而撇除同理心，除了能力標青的女發言人，台上作答能力皆有待改善。

你糾正，所有人並非專業，這亦有民間味道，也能視作風格。並無不可，但當你笑話警犬Er Er Er，藍絲會否也笑看民間記招？

沒有確切主題與論據，傳播力就被削弱。今日記招有爆發性的，只是「要求警方示簿在五米接受橡膠彈」此金句。

這當然不是娛樂節目，不求爆點。但搞記招原意是用資訊制衡資訊，網絡一方，似乎要找到新的出路。

而689無恥挑機，說民間記招是築大台，引來大家指罵。事實上，要各有各做，泛民也的確可以搞一個，遍地開花，大家毋庸太上心。

代表性這回事，要慢慢建立。講到明是民間，這不是大台，支持者就要有甘做小眾的氣度。

講到尾，警隊玩例行記招，引導輿論，控制焦點，當然是高招。網民反應極快，自組民間人士上台，爆炸性對撼，文宣戰還是有得打。

加油，行動之迅速，心態之大度，為這一代人感到驕傲。

更正：

沒有確切主題與論據，傳播力就被削弱。今日記招有爆發性的，只是「要求警方示範在五米接受橡膠彈射擊」此金句。

五大訴求，決一不可。
歡迎及鼓勵政府提出確切時間表，
民間記者會願意就政府回應再歸納民意，
提出修改建議或民間意願。
祈願港府可以積極履行其公共責任及承諾，
以保香港安定繁榮。

Q&A方面我覺得可以將一再重覆嘅立場包裝成一堆順口易記嘅用詞。

好似「五大訴求」咁，就算唔係每個人都清楚記得哂所有訴求，起碼呢四隻字好多人都唔再陌生。

而預料將來可能出現越來越多尖銳問題：假若示威者武力再升級出現更嚴重傷亡，會有咩野回應；政府出招之後會唔會行動上有咩改變，只係滿足某部分訴求會唔會選擇收貨袋住先；開學之後示威活動會唔會減少之類。

呢個時候可以考慮簡單先答「三不、一沒有」。
「不割蓆、不篤灰、不指責，沒有大台。」

再另外
有無考慮反駁經濟論？

例如講下
//香港送大陸幾千億外匯 邊個先係真正賣港 想香港死？
//一帶一路印度段斷左 中央經濟牌不長遠 會更大力度搶香港錢 明日大嶼就係一大例子
//罷市係手段 停一日唔會好大影響 但每個星期停一日 政府真係想見到？對準政權 使其恐慌

五大訴求
缺一不可
排名不分先後

大家唔係叫政府喺五個訴求揀其中一個回應
係要全部都要回應

如果明確分咗先後次序的話
例如寫明第一係
全面撤回送中惡法

對家就會話條例已經壽終正寢=徹回
會話我哋根本只係捉字虱，為反而反

中立/淺藍/淺黃就會覺得政府已經回應咗最迫切嘅訴求，大家要一人讓一步唔應該再逼政府之類

所以五大訴求，缺一不可，環環相扣

投票就不必喇，怕有水份，
綜合留言，除可得悉決定之外，更可以有助準確分析市民取態及詳細原因。

時間過長，本來不是問題。
不過欠缺編排，觀眾難預算看多久。
建議先來議程agenda：
第一：記者會，全盤狀況及當日焦點，15分鐘
第二：記者發問，15分鐘
第三：分享會，各受訪者5－10分鐘
第四：記者可以對受訪者提問，如果受訪者願意
然後，三，四，三，四，……
大部份觀眾可能只收睇一，二
有興趣及有時間會繼續睇三
至少觀眾可以預計時間。

辛苦咁多位巴絲
題外話 覺得記者唔洗太密
唔洗限死話每日/隔日
始終我地同對家唔一樣

唔駛道歉，我地多謝都黎唔切

我覺得分享環節係好好既提議，因為咁多人因為黑警而受傷/受害，如果有個平台比佢地發聲都係好事

時間方面，嘗試割愛將主題限制喺一方面甚至一樣野，好似警察既記者會啲講最多就係燒報紙，大眾唔會傳哂咁多既野而無可能。例如，將黑警濫分幾樣講
1 過度武力 2 過期彈 3 濫捕 4 無視法律 5 ... 甚至講過既粗口（語言暴力）都得

推番個波俾政府

得5條問題,小學生1小時都答完啦!!洗乜撚分次序!!!做卷做左2個月啦都問非所答!!勁!!
首先777唔識中文,訴求的意思
訴求
基本解釋：１、陳訴和請求：他耐心地傾聽老人的～。２、追求；要求：廉政成為廣大群眾對領導干部的一致～。
來源

訴求=請求/要求

我地係要你回答,唔係答應!!!

1) 撤惡法
撤回 不等於 壽終正寢 不等於 不存在
有種同我講撤回等於壽終正寢
一係同我講我唔會撤回
撤回去左邊? 0分

2)銷控罪
推個波比律政司,但每次都唔見律政司咁叫答左問題?
律政司出黎答問題!!搵人代答但人唔係度 0分

3)非暴動
請詳細解釋邊FUCK暴動
狗UP!!0分

4)查警暴
E+牽涉到政府官員同警監會,相關人事都涉嫌案件,警監會冇資格查,有種搵個公正過獨立調查委只會的人查!
警監會唔列入答案! 0分

5)真普選
真普選 不等於 港獨
離題 0分

個人意見,勿插太大力

今次做得幾好辛苦哂!
我覺得做得幾好嘅地方係搵到受訪者去做分享會，
但係到左Q&A環節 好似無乜記者去提問受訪者 ，
搞到好似變哂路人咁。
如果有互動成份可能會更好，A受訪者分享完之後再問記者有無野想提問A受訪者好似會更加好。
同埋一開始講開白唔洗咁長，搞到有一少部份聽眾好難消化信息。
今次果位絲打答/講得幾好，另一位巴打就相當少少緊張同埋好讀稿Feel，唔會話好差但加油

點解唔問下大家對記者會有咩意見？

都算認同, 叫你地做公投姐係比個伏你地踩變大台。有一次就有第二次, 久而久之就會變大台。千萬不要中伏。無大台, 無分順序, 五大訴求缺一不可。

push

咬實警黑勾結，政府動用黑幫打壓市民。
政府誠信破產市民無法可依只能拼力反抗。

官方一定要推上熱門

留意返，6.9訴求是「反送中、撤惡法」，另要求有關官員問責下台；6.12之後，基於政府及警方大台的回應，6.16民陣提岀五大訴求，第五點是林鄭下台。
然後，運動發展至今，中途“突然”引入雙普選，雖然我自己都有此訴求，而事實上是承諾給港人的。但第五訴求為何改變其實不重要，重要是有多少人仍然為五大訴求站岀來，民意賦予訴求變得有力。
同樣邏輯，不排除未來有六大訴求，有民意的訴求，怎可以捨棄，最終還看大台如何回應。

漏了投票，即使有過萬人表態，仍然不能代表當初曾就五大訴求表態的200萬人。
當務之急拉攏老豆老母，姨媽姑姐叔伯兄弟，街坊隔離屋陳師奶…

其實我建議民間記者會過後
可以將民間記者會發佈內容、部分Q&A（最好係懶人包）貼去18區連儂牆等街坊都知道

另外唔好花太多時間同記者再周旋係大台問題
因為對於某部分機構而言
民間記招只係一個機會等佢地搵出佢地心目中所謂「大台」嘅蛛絲馬跡或者搵證據

簡言之
建議應該集中火力去反攻政府同犬隻嘅不實指控或者謠言甚至指出中共依家玩緊嘅把戲同陰謀

剪片同街坊訪問可以繼續做
同意主持人可以總結街坊言論

重複五大訴求 缺一不可
談判桌上就只有呢樣
冇次序，冇輕重

呢個答案勁

不存在做先做後，因為就算有先後次序，五大訴求都係缺一不可，政府只有全部積極正面回應，並且確切實行先可以中止民間就反送中而衍生既遊行、集會活動。

一定要向公眾提出冇證嘅就係 公安/黑社會 混入嘅疑點。

解釋點解冇先後次序：

呼應返雨傘運動，再針對性地以政府眼中最難既做例子：
回應特首指「釋放被捕示威者」係冇可能。

可能大家覺得要政府改口撤回修訂，或者成立獨立調查委員會，易啲實現。但點解我地一直強調冇先後次序，就係我地唔能夠接受達成一兩個目標後，就「袋住先」，欺騙自己明天會更好。如果係咁，2014年，香港人咁團結去反對「831袋住先方案」，又係為咗咩呢？

特首話「釋放被捕人士」係冇可能。
但眼見每位示威者都有共同願景，就係希望香港更好。為此，佢地不顧一切，犧牲自己既時間、血汗、前途。如果，一班咁愛香港、咁愛呢個家，換來既只有牢獄之苦同案底，咁，摧毀既唔係佢地，摧毀既係屬於呢一代香港人既希望。正如六四事件摧毀咗整代中國人對民主自由既憧憬，我地唔希望歷史再重演。
見到一班為香港、為公義既香港人受苦，我地真係可以同自己講「袋住先」，然後扔底佢地咩？

下次開記者會一定要對住過期tg同埋tg身向人直射，唔係向地下射呢樣去質落去。

瘋狂問歐美tg生產商問佢地過期tg用唔用得，同應該點用

仲有問埋海綿彈，布袋彈應該正確點用，再剪返狗狗亂用片

關於五大訴求的次序問題，可否請第三方民調機構進行調查，然後來記者會發布研究結果？
同樣，也可以就其他議題進行研究（比如運動的動員模式等等），然後把記者會變成研究成果發表會，同時因為發表者未必是運動參與者，所以Q&A環節可以有效規避認受性/大台問題。

題外話，林鄭成日話光復香港，時代革命。就等於挑戰一國兩制，宣揚港獨。正正香港就係一國兩制，五十年不變，我哋只係想保留原有既野，保留香港原有制度，並不是宣揚港獨。要強調不是宣揚港獨，免正苦or藍絲講哩d暴徒係來搞亂香港。鏗鏘集，最近集時代革命，都講緊類似事項。

缺一不可
無次序

我覺得唔洗日日開
會濫
睇返撚狗會，一日比一日冇內容
我地應該有豐富內容先開，多左機會比記者「搵野黎問」都容易出錯
一星期2-3次乜都夠

排次序=「我應承你哋前三個先，後邊兩個從長計議」=變相談判=同共產黨談判=失敗

而我覺得撚狗會就係犯左呢個毛病
冇內容，但日日比記者追殺致命問題

831框架點

所謂缺一不可就係無先後次序, 無分大小

所有訴求都係基於由609開始市民發現社會一d根本性問題而定立嘅解決辦法, 環環相連.

如果政府而家想做d唔做d嘅話, 就代表對方無解決問題嘅誠意, 決心, 咁我地又點會服?

要搵個機會解釋下點解場運動可以咁有組織
好多中年嘅人老人家都唔明 原來啲科技咁發達 所以先會對我地有誤解可以組織咁多嘢 要比佢哋知道其實係冇咩奇怪勢力 其實個個都真係只係素人

如果有機會多解釋下不合作運動

903晴朗 highlight哂出黎

運動到這個階段，已經很成功了，但繼續下去，很容易後繼乏力，需要新的方向，我個人的建議是嘗試通過各區各屋邨，來一場轟轟烈烈的市民代表選舉，先以選對話代表的名義進行，最終目標的取得官方認可，取代目前的立法會。
開始代表多些無妨，全香港選出來1000人左右，1萬人一個多代表

首先我會建議答題前可以有一兩秒嘅停頓
男女方都做得好好 不過我建議語氣方面可以有啲接近女方 而速度就比男方快少少 女方慢少少
答廣東話問題時盡量都係廣東話 有英文唔緊要 但要補返嗰隻字嘅解釋
咁然後記者嗰兩條問題
如果民記自己設立比人投票 咁係屬於「民記」自己嘅做法 你要兜 都依然可以兜係唔屬於大台做法 就好似港大民調咁 有權威性 但唔代表全港市民
先後次序方面 其實可以照舊答佢 無先後次序 係輕重之分 如果有人問輕重同先後有咩分別 個答法可以係 邊樣解決先都無所謂 但邊樣野影響香港嘅就有 例如雙普選可以處理到好多唔公平嘅少數代表多數嘅行政長官選舉之類 功能組別咁
而釋放被捕人士同撤銷暴動罪就可以防止白色恐怖 黎恐嚇市民避免去基本團所授予嘅遊行同集會權利
其實好多野可以解到 唔駛太過緊張
事前多少少rehersal同prepare就得

冇次序
冇大台
冇代表性
記者會只係做咗歸納同總結意見
想要直接消息可以上連登

五大訴求的問題，都由市民代表決定

重有，已有網友解釋北角警署黑警，在記者會再一次展示

幾件事
盡量代為發佈 未來幾日既集會
由其機場 機管局（政府）出左好多陰招
可能民記搵番搞手 去解釋只係接機 唔去離境大堂

分享部分可以繼續做 要搵弱小既社群
但講野既長度要com 好
Eg 老人家

缺一不可！無先後次序！
佢做曬我哋先唔出去！

有人會攻擊釋放被捕義士同撤銷控罪係破壞法治既

我試下解釋個邏輯
首先, 堅持修例係錯誤既決定 (係個決定錯, 唔係法例, 初心果啲乜乜柒柒)
然後, 2次百萬人遊行民意已十分清晰, 特首應該果斷撤回修例, 就可以平熄風波
事情發展至今, 係特首漠視民意, 逼使香港人用更激進方法去表逹, 什至係阻止法案通過
佢地既被捕同受到既政治檢控, 特首必需負上全部責任

如果每一次特首做出不智決定, 一意孤行, 要一大班市民賭上一切, 先可以阻止到, 係極之荒謬既事
呢個唔係一個文明社會, 什至係國際金螎中心應該發生既事

法律上係可行, 特首特赦就可以, 歷史上港督都特赦過
而無衝擊到法治基礎, 後來既時間到今日已經係一個印証

特赦會係一個方法平熄今次風波既方法
無謂係社會, 市民, 警察都係有利, 三嬴

當然, 不檢控都係一個方法, 係特首令人無辜受害

機制係會需要營運同管理，我地都話冇大台啦!點會有機制呀?
宜家肯定一有大台d黑警就拉人啦。

你咁樣出題即係..........?

五大訴求 缺一不可

意思就會全部同等重要

1.撤回修例
林鄭月娥堅持不肯使用唯一具法律效力的字眼「撤回」，足見此人極其固執，對其聲稱「改變作風」投以極不信係一票。
此人並多次強調自己「初心」無錯，而聲稱暫緩時亦提及會繼續「解說」工作，明顯有意埋下再次推行送中條例的基礎。

2.收回暴動定義
雖然由6.9至今已舉行多場反送中示威活動，但正式觸發各國對香港發出旅遊警示的，郤是7.21元朗一夜白衣人無差別式襲擊之後，明顯地世界各國認為真正影響安全的是政府稱為「非法集結」的白衣人，故「暴動」一詞明顯是抹黑反送中人士，企圖模糊化示威者的訴求。必須立即收回有關定性。

同時亦是繼「推動送中條例」後再一次證明現時香港政府官員的思維，與世界全國存在極大落差，而並非單單脫離香港平民的生活。由這樣的人領導香港，經濟狀況以致民生變差實乃正常之事。

3.釋放被捕義士
是次風波乃由於林鄭月娥、其團隊以及一眾保皇黨議員錯判民情，施政失誤所引起。
同時示威方式升級，亦是源於林鄭月娥個人的「固執」所導致。
然而因此要求巿民以法律責任承擔其施政錯敗的後果，是極不恰當。作為始作俑者的林鄭月娥本人，更是多番於記者會上逃避責任，毫無承擔能力。

4.獨立調查委員會
不單是調查警隊，而是必須包括由推動修例的相關事件，全數進行調查，佢要調查示威者既資金來源，請隨便。

而委員會的成員，必須以大法官為首，並聲明禁止所有保皇黨成員及其關係密切的人士加入。
是次風波的起因之一，與保皇黨死撐修例有關，故應屬於「被調查」的範圍之一。

對於警隊使用過期催淚彈，記者會上應該澄清，有關武器已屬化武之列，並強烈譴責香港警隊公然使用化武，原因如下：

委內瑞拉西蒙·玻利瓦爾大學教授莫妮卡·克勞特爾（英語：Mónica Kräuter）蒐集該國政府在2014年使用的催淚彈（英語：2014 Venezuelan protests），研究結果顯示超過72%的催淚彈已經過期，且過期的催淚彈分解成非常危險的氰化物、光氣和氮氣。

氰化物中毒（英語：Cyanide poisoning）是接觸多種形式的氰化物而中毒。早期症狀為頭痛、頭暈、心率快、呼吸困難和嘔吐等。之後可能會癲癇發作、心跳過緩、低血壓、意識喪失和心臟驟停等。通常患者會在幾分鐘內就出現症狀，如果患者存活下來，可能會留有長期的神經問題。

光氣(Phosgene)
此化學品為具高毒性及腐蝕性氣體。(遇水後分解出氯化氫)

氯化氫
極度腐蝕眼睛、皮膚及呼吸系統，造成灼傷、失明，甚至產生肺水腫。

5.雙普選(重申聲明否定831框架)
政府各項施政脫離現實，原因是由於特首僅由約1200人投票所選出，故其施政亦只向其「數百名的支持者」負責。導致由1997年7月1日至今出現多項施政錯誤，當中包括由董建華所廢除的「租金管制」對民生影響尤為深遠。

因此必須建立真正的普選，才能真正「還政於民、改善民生」，而前面已提及，歷史印證由1200人所選出的特首根本無法對巿民負責。故831框架下，僅由1200人所挑選出的特首候選人也必然是無法代表大部份香港巿民。

機制係會需要營運同管理，我地都話冇大台啦!點會有機制呀?
宜家肯定一有大台d黑警就拉人啦。

你咁樣出題即係..........?

P牌你想搞乜你心裡有數啦。

返工無聊寫得有d長

TLDR既睇下紅字就夠，針對過期催淚彈必須訂正為化學毒氣

同時進行 缺一不可

個人認為五大訴求係一體，無分先後，亦絕不能有先後之分。一，我哋無準則界定訴求嘅優先次序。二，分咗先後就好易被港共分化